讀數學系讀到好大壓力

我而家讀數學系，我開初以爲好多數計，但之後升yr2，讀到有關proof嘅嘢就開始唔識，每次問咗tutor都仲係唔識，notes又睇唔明，特別係algebraic structures已經預咗肥佬，而家只係想trans科，想trans返計數多嘅科...有冇人可以答我而家應該點算

早d轉啦

死亡三寶 工程 數學 物理 唔係講笑

Real/Complex Analysis真係極品

Cannot escape then try to enjoy. 建議你睇書，睇完之後再屌後面啲題目，上網應該有full solution
From math major student

學建退

你地個頹stream救命首選

year1第一個course已經係proof based
仲記得嗰時啲density sequential criterion convergence of infinite series真係唔知做緊乜鳩

year2都差唔多讀完 之後轉applied/multidisciplinary stream咪得

algebraic structures都驚肥
都係及早轉系為妙

一係quit一係被quit，你咁嘅情況好難tran

gpa高先有得tran真係屌佢老母

傻下傻下過咗四年 全部嘢都係唔明
gpa2.8畢咗業留名

Math 不嬲都係 enjoy the beauty of proof

香港重有數學系？

係咪睇Rudin?

你問到問題已經好好
加油，唔好放棄

好正常
大學讀數係唔駛計數

中大Complex Analysis用stein做textbook
難到drop撚咗

你minor工程/it啦，一定大把人請

數學系計數?

數學系係開發啲數俾人計

到時搵工...仲大壓力...

Stein 寫得唔錯

數學系係證明d野 好撚難嫁退學保平安

同年好多當年鐘意計數/中學數學成績好比人呃左入大學讀math

呢次應該冇用錯post

呢科兩年先開一次 你之後仲有冇機會讀

以我既資質真係feel唔到

無啦，今年yr3了

你咩Major?

stein 搞埋Riemann zeta function呢啲咁嘔心嘅野

諗起呢首歌

數學系係寫文睇文同畫公仔

同中學嘅「數學」有極大嘅差異

成日覺得如果有讀405冇讀406張成績表硬係差咁啲

MATH
真係好大壓力
無哂方向，好似再勤力都冇用咁

Pure maths?

所以我都係興趣科自修算
網上大把資源. 唔可以淋熄興趣呢道火.

可以同鍾共請教數學系心得，he’s fucking champ

algebraic structures都讀唔掂真係早轉早着, 或者碌完之後全部用黎讀其他野, 符合minimum math coursework就算

唔知你邊間u
但我當年trans唔係靠gpa
係靠dse個分同take target個系既course拎a range
最後gpa 得2都trans到

只要唔係神科通常有passion + 少少戰績都ok

YES

鐘意計數又有物理底 轉工程

yep
再唔係咪quit u rejupas
入番同一間u trans番credit可能唔洗defer添

數學系嘅各位覺得1050呢類course夠唔夠幫學生準備應付pure msths

讀完D學生咪又係鳩寫

其實唔難

利申： 數學系畢業

讀到去做老師 補習社好易有工喎
再睇番中學數 輕鬆教

同意 即係起碼未放棄 仲有上堂

林作都係數學系都話兩個鬥數好過啦

打咩拳

我應該走撚哂D堂

如果可以咁樣重新投胎都好.
可惜香港真係冇SECOND DEGREE CS

畢業時頭髮少左d咁， 外加到而家繼續脫髮

其實唔難...

JM9

INTEGRATION BEE?

我讀到就黎想死

一齊報下年dse 睇下邊個無5星星報埋m1m2

又可以做好個形象又有得鬥

佢讀到連自信都無埋，就無謂點佢去教書啦

教書好易搵位咩呢個世代

系裡面有冇friend ？ 共勉之

If it is easy, everyone is doing it!

工程點同後兩者比
渣極頹極肯捱都有2,3萬蚊
讀數學物理真係連爆肝換兩皮月薪既機會都未必有

engineering/ physics 應該係你理想嘅科

的確係，你bachelor無興趣讀爛gpa既話，你連報master既機會都無。
外國有school會開second bachelor，專係俾有degree既人讀，兩年左右grad到，讀既野同一個完整既bachelor差唔多，first degree gpa唔太好既人都有機會讀。

到底讀得差最多咪教書呢個論調幾時開始出現
讀得差pgde都冇得你讀

咁pgde third hon都會收ge, 係香港好難讀到Hon都無

真正多計數=工程
特別如果你邏輯碼碼 對prove野反感 咁讀stat/qf/rm之類都係晒氣

點解會覺得大學數學系 有好多數計
應該做下資料搜集先or問下人

DSE M1 M2計數好開針

GPA 2.6

GPA 0.0

DSE真係害死人等人以為自己數學好勁，就算DAE個d數拎曬5*戈都未必真係讀得黎數學系以前A level 有pure math讀讀過即刻知自己岩唔岩讀數，數學唔係連數，要計數去讀物理或者Engine 啦

讀MATH點會乞食 咪玩啦

agree

"以前A level 有pure math讀讀過即刻知自己岩唔岩讀數"

on9

讀到d 既人先至係真正既聰明人。

呢度係香港

入McK

超容易年薪過百萬

讀數不嬲學proof架啦
Dse雞真係

讀撚到有少少精神病

覺得數學物理難過工程

巴打你唔識就講返蕭生算啦

不過 都過濾到一浸人既...puremaths 都無興趣 咁真係讀第二d啦

問題係依家好多「有用」0既SECOND BACHELOR 都係好撚競爭激烈

如果FIRST DEGREE係簡UST MATH 哩類傳統MEAN C 0既爛GRADE 野真係有口難言

我cu maths...

唔係架
起碼screen 走一堆人
我pure攞A但都無性趣讀再深既數

建議你睇YouTube 大把高質video

我一直都叫人揀好grade course讀係班友仔唔讀專走去讀D爛grade的渣ma

呢個post啲username好熟口面

邊間U

數學系的存在只係用黎養班professor

讀數0既傻佬咪又係黎黎去去個班人

其實AL pure math個approach本身同大學數學系好唔同
pure math幾乎係技巧取向, 唔係真係教d咩數學本質咁"pure"
pure math好多技巧都係鑽牛角尖, 學果d砌calculus, inequalities技巧上到analysis可以話完全無用, 就算係multivariable calculus都唔會要你用果d技巧

邊度避得咁多呀

依家報TORONTO D TAUGHT MASTER
D人要求唔係HON, 而係GPA過3
即係爆粗
以前仲要唔係用4分底, UST 係12分底
人地SORT EXCEL 個時SORT 到我機會又細左

完全係一生盡毀
真係多謝晒UST MATH

去apply maths

嘩你咁跣人, 教書輕鬆你都講得出
年中就係好多仆街補習社, 見班數學系畢業生冇嘢撈, 走去請佢哋做低薪補習奴工...

其實唔計咩degree都做到既工
數學系最好搵既多數係教書架啦

R/C Analysis 真係比你背晒最多都岩岩合格

無時間就快要考真係唔好諗住明白點解 背pp合格算

利申: Maths & Stats 完全靠Stats 拉分

純數去到邊都乞食

科大係唔係仲係一年量產200隻MATH GRAD

我依家個人工已經夠霉
我相信如果我仲係做緊補習, 我應該搵唔到我依家個人工

咩叫精研
即係精算定係教書

contradiction
幾乎呀豬呀狗都可以教中學數
我知有堆general business economics grad 的都有教DSE數

中學數成績 不論dse定al 同大學讀成點冇直接關係
dse孖7讀唔掂嘅又有 孖6/5+6讀得掂嘅都有

精算？

至理名言
純數的存在只係養班做純數的教授

新制之後少左好多啦, 雖然都好似仲有百鳩幾人

數學多proof 過工程同物理

想多啲applied 嘅就轉科啦

其實以前AL係有correlation

你真係知中學教席行情...?
你唔係math major走去教中學in都未必有得in

讀數好睇天份，唔係講你al dse拎咩grade係講個d野岩唔岩你讀，讀過pure math會容易啲了解自己適唔適合囉，dse個d數比你拎5** 都唔代表你係讀數學嘅料

數學系又難讀又難搵工
真係搵鬼讀，做咩咁睇唔開

唔諗住讀上去邊撚個理你咩stream
你估個名好威咩

佢有講錯咩？Abstract math 去到 real analysis 都係prove 緊野

讀上去都無人care

我估佢未必完全係指中學教席
我知有D 仆街係連附加數都冇讀,
條仆街讀BIO, 做左咩MATHCONCEPTS合伙人係度遺害人間
佢教數真係可以教錯

OS就算啦有幾何真係要砌個OS出黎

應該會care啲course掛
enrich stream起碼話到比人聽你係讀real maths

梯形一定係直角梯形

如果Pure maths都讀唔掂
大學一定食屎

拎張transcript睇讀過咩course咪算, 乜stream根本唔重要

咪撚9UP啦
你知唔知年年有幾多數學系/甚至數教U grad出黎做TA
因為爭唔到教席
甚至好多"接近"數學科目既U grad又係做住TA
年年想考PGDE但連面試都無份
比你拎埋PGDE，人地係都優先請數教本科先啦

過左海當然係神仙，你無事無幹都可以做到老
改卷又是撚但剔唔洗睇
鬼唔撚知三皮幾野起薪好正
事實上你見到果啲只係成功者 勁撚多屍骸你睇唔到

咪就係個條仆街囉, 唉

我相信搵個冇HON 0既MATH GRAD 都唔會講得出哩D ON9野

識人pure maths攞C
ust mphil畢業 讀algebra

面試極大篩走你
優先比哂TA果大堆

讀OS唔只為砌OS出嚟嘅
想行system programming路線, 或者而家做backend搞乜撚concurrent system, 對OS唔清楚死得. 我都想有時間學番OS啲基礎

DSE啲數同大學程式根本唔同水平
好彩當然無撚讀數，簡左科有少少數讀但最撚易既科讀

我覺得最正係佢地整左個under euclidean metric唔存在的三角形

有心的話可自學programming，唔係話易但一定易過你啲數

想做software engineer —> LeetCode
想做data scientist —> Kaggle

加油！

c唔算讀唔掂啦
仲有實有d outliers

搵academic advisor 傾下好過係連登問啦

太高估個ADVISOR

在數學系尋求計數是否搞錯了甚麼

所以我都勸佢早退啦

冇天份就冇天份

死亡三系勤力無咩用

>有心的話可自學programming，唔係話易但一定易過你啲數

屌, 完全係我心聲

academic advisor九成廢物

講緊難度真工程師都好少啦

仲要工程入面咁多系

又土木又電機又機械

我估上面叫搵ADVISOR 個條友九成唔係讀數

dse邊有人會報數學系
係樓主先咁愛數學

樓主係咪又係果d
以為dse d 數拎5**
就立志要研究數學
做數學家乜乜乜
於是就入左數學系

好多喎

公道d講
math grad出黎好撚多中學concept都係一知半解
都唔知點幾多人識得解1係prime number

認真, 好多人都係咁諗, 以前AL都係

呢個po已經有一堆

工程多左守規 電腦程式d 19野
又係可以玩到好難
正常都係求合格
學霸果d癲嫁

1係考慮prime定composite果陣一般都會excluded

中意讀數冇問題
但有得揀一定唔會係香港讀

講錯 點解唔係prime

舊時D人覺得讀唔成書先會出國讀呀ma

乜讀數唔係做proof有理論計嘅咩
啲數就嚟寫到成篇文咁
都唔知自己讀緊文科定理科
要計數不如讀n賤
N賤有獨家嘅n賤math包你計得開開心心

好奇想知你果班大約有幾多個同學

哩D 野係CS GRAD 做
我哩D MATH GRAD 有得做CODE MONKEY 已經要還神

當數學係一種language咁睇就無問題

What about statistics?

Applied Maths FTW

呢啲問題其實冇乜意思 同0是否被0整除一樣
exclude都係想prime factorization同division algorithm unique啫

身邊個個教書既都係數學系畢業

轉啦，咁都辛苦証明你無天份。

利申：數學物理grad

有班數撚會屌你話 statistics 唔係數學

唉，dse嗰陣就係淨係掛住溫書，無去了解自己大學應該讀咩
應該話自己將來想做咩都唔知

STATISTICS 都係乞, 你睇下做DATA ANALYST 個班人工都係勁低又係辛苦工
我同屆中學同學讀HKU STAT個類，最後都係投降去做入境.

就算讀DS 都唔會咁大機會畢業做到DS工啦
不如老老實實讀CS 或者SW ENGINEERING算

專科專教咁多年
嗰啲business, engine出身教數嘅應該有返咁上下年資

轉去comp la，多野玩

老實講, 專科專教係讀得掂D基本野先有用
屌你有好多D數學系畢業生連基本野都會搞錯

statistics真係唔係數學喎

我嗰個年代成績平平甚至差嘅同學, 中學數學都係屈機嘅
唔知而家點喇

即得意 有d共鳴...
但邊間教會？

數真喺難好多

咁又冇咁嘅打算，嗰陣時自己唔知自己想讀啲咩，同埋將來想做啲咩，所以先讀math，希望學下applied maths，等自己好過啲...

D CS人話你自學幾個月冇可能夠人3年DEGREE 打

跟住我就望到我書架上面個本RUDIN.
算, 都係打CODE 算

加油，多年前physics畢業

讀數學要選修其他實用嘅course
例如CS/Finance你會發現自己理解力強大過佢地

揀science好多人都係因為唔知想做咩又見中學好似有科咁的名的物膿就狗衝

無觀察過(小弟毒撚一名，連ocamp都冇去)

咁讀完之後
有冇了解到自己想做d乜
同埋有冇令自己好過d

假如走去讀CS
你讀書痛苦啲
但前途會好啲

真係嗰個咩Joanna Ko口中嘅計數毒男

等睇佢又post上facebook

再講civil就算讀唔掂second low third hon
肯做肯OT都大把contractor consultant照請返嚟揼石仔
數學系讀唔掂就真係唔知點算

讀數學可以溝到林鄭架 加油

轉phys 啦

我個陣答個個答到, 好撚恐怖, 仲要成日提
ODE個SOLUTION 係EIGENVALUE 黎,
我到依家仲好記得

佢數底真係好撚札實
不過教書真係唔得

教書又好補習又好 都已經愈黎愈難入行 仲要愈黎愈多細路移民走 需求好快林

咪又係死路一條
我個FRIEND MPHILL PHYS 最終結局都係做CODE狗
仲要係苦工過隻, 屌晒鬼

知識既難度係高
但求pass同保底(2nd low, third hon)相對容易

仲係冇，自己本身見識太少，平時好少出街，無咩參加活動，唔知自己除左計數叻之外仲有咩長處(所以而家連trans咩科都唔知)
至於有無好過啲，一開始讀1000course都仲應付到，但讀到多prove嘅course就開始出事，而家反而呢啲course讀得好唔開心

點解你覺得數系會多數計？

其實ug完讀個mphil/apply 公務員算唔算2nd up phy/math最好出路？
math都可以搏下天文台...
搭單一問

純數係文科

咁我寧願做一世毒撚

離題了
呢度講緊數學

mphil係比D有興趣研究但係想半路唔對路就走人的人讀的

有冇睇過ust 嗰科complex analysis?

真三科嘅堂我都上齊engine真係普通野數學最難

林鄭有乜嘢唔好唔好唔好
國安法伺候

dse上來果d都冇落過地盤

一輪嘴講術語笑到pk

UST科complex analysis係first course黎

轉做it 喇

don’t do anal!!!!!

要幾on9先講得呢句
外國中學讀數易好多 佢地一樣讀得到
咁都有人讀唔到
用公開試來judge人會唔會太幼稚

analysis相對geometry algebra比較易applied到ge

其實我都預咗會有prove，不過以為大學prove同中學prove嘅嘢難小小，升u之後先知原來難度高到超出我想像

應該唔識
我成日同學生講， 你出現得喺呢個班房， 就代表你唔適合讀數學系

興起開左個post, 傾下:

有無80後/90後講下AL pure maths/applied maths?

中學數同大學數係2個世界

中伏喇靚仔

點為之applied先
physics既話geometry同algebra多d application
analysis幾乎冇

數學老師應該要知啦

點樣證明1+1 =2？

啲數成篇英文咁屌你咩

"Young man, in mathematics you don't understand things. You just get used to them."

姐係簡單過中大?

本身諗住想教書，但依家揀IT嘅誘因大好多

唔識proof學人讀數
Turing machine個啲撚屌野真係唔講得笑

有冇得行applied maths/cs track?

yea that's my plan
plan緊讀完ug 讀埋個mphil先
還掂起碼17000一個月 讀得掂就外國phd
唔掂出黎搵工又未算太遲...

但係唔知係咪我諗得太美好 有冇過來ching分享下thx

就轉去工程啦
工程都係應用數學多，例如土木/機械工程學 深極都係d multi-variable calculus同partial differential equations... 平時有電腦幫手，實際上計都係加減乘除

不過工程設計呢方面就同計數冇直接關係，你當學新野啦

即係同2230無分別

佢連core都應該過唔到
仲未計2050 2060

係因為外國連大學考試都straight forward姐
全部textbook example級數黎

MPhil難搵工過fresh grad in general

等大家醒神下~~

dont do a phd

its permanent head damage
mphill is acceptable

上youtube睇印度人教
呀叔當年就係咁 retake 電學 啲數
由failed到拎B+
題題都識但做唔切
差啲A

Gpa高仲使tran 反智

Agger, 讀緊math2043 唔知做緊乜

有個好0既老師係差好遠.
依家有YOUTUBE 真係好好
我當年岩岩巴士阿叔完, 都未興起

可唔可以話樓主揀錯u
印象中ust唔一定要讀algebra同complex
lin alg嘅2nd course(204)唔記得使唔使讀
加上ust stat喺數學系入面 可以早啲脱離pure maths

more precisely, 唔想do phd的連mphil都唔好do

其實科大數course 非honor 係咪全部都比一般大學簡單?做咩科大搞到咁?d學生真係咁唔掂/參差?

algebraic structures d theorem 比較抽象，建議樓主睇theorem 同proof果陣連埋example去睇，應該對理解個theorem會有幫助

同埋樓主dse個分如果高過想tran果科嘅收分，聽聞會較容易tran

不過樓主你year 1 應該有讀1050，點解會覺得數學係讀計數

利申cu math

但豬大要食3033

試下搵source睇，有時我睇完書/notes唔明就搵其他sources.搵到一本書你真係明白，過一排你再睇之前你唔明d source，可能你又明解左
去到考試都唔知jm9,唯一死記或者博佢唔出
利申：數學系畢業

科大行美制, 完

Gpa2.0

IT啦 特別如果你想遲早離開香港

我覺得睇佢之後條PATH, 讀MASTER 未必最壞.

不過算啦, 我中學大學個時都係一舊雲
如果唔係專科或者CS, 唔知自己想點真係好正常

廣相老實係研究院野
微分幾何唔係講玩

有諗過轉去工程，不過工程領域好多，唔知向邊一方面發展好...

轉STAT 或者CS 係基本

PURE 真係唔好

Stat真心無用
係就直接行data同IT

有冇教學生？

中學DSE成班補習撚記速成公式得2 係facebook屌曬鬼
垃圾始終都係垃圾

咩意思？唔係四年就美制？

之前話讀數條神童 過左咁耐 出左咩文章

美國non hon class = 鳩fing
hon class先係教返正常野

物理系揮手

我best 5 26分，唔知trans唔trans到
1050主要係最後嗰1-2個topic唔識，其他都應付到(升u之前嘅暑假有研究過AL pure maths

係啵, 佢有咩消息?

陳逆希唔係開左公司CAP FUNDING

咩topic黎
一兩個topic就咁大壓力?

不如轉CAM

唔知你地講緊邊個

上面咪有題目

CAM都要過2050 2060

好多時要等人到某個階段 先知之前做嘅決定適唔適合自己
就好似5**決定唔到ug成績 ug成績都好難predict pg
同埋某程度上 感覺ug考試咪又好似dse一樣操書搏exam出得差唔多

自己讀phys
最絕望係讀multivariable calculus

d 19計數好撚難

數chur過物理好多，master讀返少少ug math(algebraic structure, topology, differential geometry 嗰啲)已經想死

點樣鬥數？
鬥快prove d theorem?

咩stream都要架啦

所以咪叫佢趁早quit

如果樓主唔轉系
就考慮下multi stream啦 輕鬆好多

中學果d唔係叫數學，係叫算術

俾你早D去放幾多心機

真 利申mul-cal linear alg ODE全部C撚曬

一齊報dse /第三方出題

ODE呢D黑歷史

Integration bee

冇天份唔好讀

上網好多source
再講可以year 1準備定

但係到個個時候, 一樣會被自己過去成績LOCK 死人生

我真心覺得咁樣好唔公平

Same 最近讀到頭痛

其實係
你board based入都係讀果d野
enrichment打丁為主

有無notes分享下
我都好想讀數

啲人yr1啲course未搞掂
你叫佢掂anal

數巴讀得phd ，啲ug course唔係輕鬆a?

去讀LINEAR ALGEBRA先啦，唔係SCIENCE 共通咩?

依家有YOUTUBE 真係好好
上堂個LECTURE 廢可以上網搵過個老師讀

Agree.. 我year1聞到已經即tran

我D數course A B C D都有

我識人major唔關math事，所以quit u 再用dse成績tran入數教，從year1讀起，所以樓主如果想tran科，睇下有冇d course重疊，如果唔係你下年都year 3 實要爆cred

同埋樓主你諗住tran 咩系？

巴打讀下algebraic topology
之後對林鄭個樣(shape既理解)可能會有所唔同

轉applied math啦

好奇問下當初點解想入數學?
仲有不如轉phy

D

好似係axiom of choice, countable/uncountable sets, cardinality, construction of integers之類

估唔到D 都有, D 左咩?

我估入到PG都係個老闆信你個範出到紙?

DLLLM

除左axiom of choice應該都唔會過份地難
要考axiom of choice最多咪考點用zorn's lemma我估

慘, 好基本野黎.

雖然之後應該可以避

GAME THEORY 當年仲有鄭紹遠, 佢真係正

1050 仲係咪方丈教

讀數=浪費時間

趁有4年練定其他技能

有西會高分啲

無辦法，dse課程問題，令學生未體驗過大學數學
數學上到去已經由中小學既計算，轉為證明及為何

轉stat讀stochastic model 同 regression 嗰陣可以再開一次一樣嘅post

唔好講到舊制無問題至得架, 雖然DSE年代問題係嚴重左

phys 可以讀得無咁rigorous
可能比較岩樓主

呢個真，自己由中學開始到而家都唔知自己將來向咩職業發展，所以就走去讀數，而家先知行錯路，好後悔唔諗自己出路就揀科

就係冇諗過trans咩系(因爲唔知自己真正想做啲咩)，至於rejupas有諗過，不過唔夠膽同父母講，驚佢哋嬲我

唔洗rejupas，你可以用返你以前考dse個分

搭單問下點樣可以讀好D analysis
有D驚analysis course

呢個post嚇死打算讀數嘅DSE學生
利申:應屆考生，已嚇死

咪撚玩啦 straight forward喎

sorry，我意思係話quit u再用dse成績trans科

你都痴線.
依家資訊咁流通
你都簡左乞食科, 的確係你自己問題

太難既Topic都係靠睇書 好少人會出個啲片

唔exactly 係乞食科，想入數教但仍然怕大學數難

打算讀數先應該睇多啲呢啲po
唔係就會好似樓主咁

望多D examples點做, 基本上唔係1Q題都可以應付到

佢應該講緊美國d non honour classes

dse咁淺已經好多人搞唔掂

its not too late.

dont do that. there are no more teaching jobs.

唔好走堂，除非有recording，堂堂都講proof，走咗自己睇唔明就仆得街，不過認真講只要睇明 d proof同 reg啱professor，analysis唔會死得好慘

利申2050寧願上8:30都唔reg killer所以grade無爛到

所以我咪話唔係

威

香港民主之父?

有朋友讀緊，好似係姓郭嘅教 你係hea 讀咋？

2050要reg 就reg功夫

因為sem 1得功夫同威爺揀

然後2060又比威sir教返

你點知架

GPA 3.3可以declare enrich

一定要有textbook，將同一課嘢睇完再睇，一路睇一路思考，盡量留意每個細節
睇四五次就熟了（UG程度），每次都會有得著

睇example，尤其留意佢啲反例，通常都係考試會出嘅嘢嚟
證明嗰啲睇返佢點樣扣緊個理論/定義嚟做就可以

係驚寫唔到D rigorous proof多過諗唔到
1050 D proof writing exercise得6-7分
跟足notes都扣分

notes唔係完全正式的proof, 有時會有gap / abusing notations, etc.

好羨慕呢度全部都係聰明人

都係讀數好嘅人

拿, 我絕對唔係

都好過我想入都入唔到先

讀數=聰明=有邏輯+make sense

rejupas

我有好多counter examples你想唔想要

on9就有 on9先讀數

1050係第一個 math language course，所以寫唔好係好正常，你咪睇下d professor 平時prove theorem 點寫，你自己跟住寫一次，諗住點解要寫呢句，可能因為係用theorem 嘅conditions 之類

不過我覺得香港D學生寫野算好, 可能有DSE/AL訓練
我而家教果班學生望住佢地寫D野我直頭想死

大個先發現ug math 好有用 跳去讀stat cs econ phd都得

讀數=自認為好型+毒L+爛grade+出路係乞食= on9

香港揾食最易係醫療，之後就到engin, 有晒path, 你讀數就自己慢慢行。行行下dead end唔好喊

btw, 年中唔少數學系學生要讀多兩年，因為狂fail, 自己諗啦

蠢人先讀文社科

一題數寫幾頁a4 紙不知幾撚型

跟住professor派solution，原來三四句就prove到

但係要養班教授所以每年都要搵咁多水魚

話說我出過一題one line proof D學生同我寫幾頁改撚到我仆街

其實可以點學analysis?
我成日睇完d theorem,proof 然後隔一排完全無印象.

然後有d theorem 好似好trivial, 搞到我唔想睇d proof.

睇多D examples
trivial係直觀, 但係實際唔可以畫幅圖就算數, 因為有時直觀好似trivial的野其實係錯

所以我好反感台灣嗰啲唔使寫剩係mc嘅數學考試

啲theorem 有冇方法易啲就記到
好多好似 但用起上嚟亂晒

Trivial先難證

呢味應該係美帝搞出黎

要望到個picture, 但好難做到

數學系gdp 過3嘅都係神人

gdp呢味嘢有得砌嘅 reg啱科已經差好遠

精英

qbear 都唔識巴打你好打極有限

暴大過3唔難, 豬大過3識reg course就得 (再極端D連first hon都輕鬆拎)

乜野係個picture?
係未每個definition,theorem 之間的關係圖?

stat唔是maths

大學GPA系統完全係惡性循環
當你去到發現果科唔岩讀既時候
都已經最少爛左一個sem既gpa
之後trans科時候GPA正常或以上係其中一個條件
到時就已經fulfil唔到
講真你Uni academic performance完全會影響你個人自信
咁既款去interview request trans科已經蝕哂章
唔好彩走唔甩既人
想靠exchange/intern砌下CV補救返
結果因為GPA低所以exchange同intern都報唔到
End up因為一個錯誤選擇禍延人生交叉點

同埋d definition theorem表達緊D乜野
利申: 我太蠢做唔到全部都睇到picture, 但係我明左個picture之後D proof唔駛記同埋做題目會順好多

但要讀

基本上學完就唔記得除非一直要用

當讀數係副業or興趣，先有機會贏

認真答你,問多啲問題,咩都問,對你好大幫助

唔用果陣乜都會唔記得架啦
你問我algebra我撚識

暴大有個好處係D TA都好好人, 又多香港人

cosplay緊數學人lol

唔係 呢啲好多仲識點計 因為（自己覺得）真係明左

真心叫佢收收皮，全香港數學系得UST冇比佢得罪過

我math major grad半年己經唔記得哂你地講果d咩嚟 九成九讀嚟完全冇用的

都唔知佢點pass2241

同份solution差唔多但係照俾人扣分

你肯定?

唔做research根本唔會點用得返

搵人補習
唔係點

可能有D野subtle/錯左, 唔係話差少少就差唔多

因為UST多靚仔

定厹

唔會諗咁多啦 搵到系就轉啦 遲一年畢業你都會多謝自己 讀數冇乜工種揀如果你唔係最top

一係就BBA 開開心心enjoy 大學生活
一係就工程 都係捱 但應該都應付到 同埋有就業保證
文科就唔好啦 人哋啲野唔係普通人冇乜閱讀既人寫到或者明白到

當機立斷 唔好猶豫

same

重新報jupas好似仲好
Gpa低都trans唔到

ODE A左，其他全部D

我ODE C

qbear係咪即係漏奶
之前有排生日loop 但係唔知佢依家返教會

肯定

哥廷根MMath

毒撚就毒撚啦

呃飯食既姐

問題係自己未定好轉咩科，不過會盡快轉

問題係我覺得佢冇邏輯，佢點樣pass 2241

歐洲有啲國家例如德國只有數學同物理出身可以做某啲行業例如精算，其他連考專業試嘅資格都冇（CS唔記得得唔水得）

lm

歐洲執呢啲好嚴，但人地 second bachelor 好常見

唔係掛

ee 真係等肥

stat 香港都好窄， grad 仲要唔靚

唔講以為自己開po
想late drop 2070再黎過

中學書d proof 係點

咪寫 Dy/Dx = (Dy/Du)(Du/Dx) 然後拍limit (D = delta)

第一個 equality 都要排解釋

本地prof 都好人功夫

講真，大學數冇天份嘅真係讀唔到
及早轉系啦

專科其實真心得返醫療叫好d
工程真係搞唔掂
除非你話老師都係專科 因為有牌生活又穩定過做工程

數學系打拳咁物理系做乜

第一個equality就咁乘姐, 但係要有個assumption

護理啦, 最易走, 其次IT狗

On撚9 班advisor 理得你死

其實d 傳統學校d 科真係麻麻地match 社會需要

你講嘅prove野同唔同pure maths 嘅prove野？
以前細個讀pure maths都讀到死吓死吓，想像唔到數學系係點

其實係班友係象牙塔太耐唔知出面D行情, 你諗下純數本身無對應的industry, 而入去讀果班學生本身又無乜目標的, 咪garbage in garbage out

主要係長度同個層次唔同, 以前中學guide住你做的野係大學唔會再分題就咁掟埋你度叫你solve, 而且d proof唔會再咁直接

其實以前AL pure maths搞搞吓都係背marking
我反而大個左近年睇吓外國啲YouTube channel (Numberphile之類) 先知啲pure maths係做緊乜
當興趣睇吓幾過癮，要讀就真係不了

但真心 去到牛津呀嗰d 大學都係繼續叫人pure math , 唔會有d 真係apply 工種/ 類似職業介紹俾人去應用

當年中學數學好所以諗過好唔好讀數學，宜家睇咗依個post好慶幸我冇讀

外國又唔同, 香港人中小學淨係識讀書同讀書

唔知讀完grad左會唔會禿頭？

想當年讀到r曬頭
Minor修physics先發現人地果d易咁多

自己google...

app math都要proof㗎，numerical analysis咁

最撚難計嘅Calc III

pi=3囉問問問

algebric structure 咁好玩都話讀到想死？

所以就係想避開呢D野
想analysis高grade D

我喺德國考過精算專業試，本身讀phy

認真就輸

成日拎C+ B-

Master轉科都唔得
Wirtschaftsinformatik 轉Informatik都唔得
都黐撚線

Phy真係multivariable calculus最難？

你係數學人面前講「炒咗穿3」

哦, 如果咁講一定知
我個屆都係全PROGRAMME 得一個女人
條友流口水好似漏偈油咁

Multi cal maths來講算基本野

讀數學可以做老師

所以我拗晒頭，更加難嘅嘢大把，不過如果唔係行theoretical 嘅未必要咁難
數學難度我諗係純theoretical > simulation > experimental

紅色嗰本

有規定最少有讀過咩 course 夠幾多 ECTS 先收人

但讀phy真係浪費好多時間生命去做功課計啲好tedious嘅數
例如solve某啲pde，原理唔難但只係拆一大堆數好煩
Ug grad後先發覺可以用mathematica/sympy
（雖然知有wolframalpha但成撚日computation time exceeded )

ug 一直用開 maxima...

啲problem sheet係咁去mathstackexchange 抄答案

pde真係大學惡夢來
科pde要計QM,partial derivatives瘋狂玩chain rule
難又唔係好難，但係煩撚到爆

早d學matlab/python，好多數都一click搞掂

Fuck you Avery Ching

math course唯一一科C range就係你科complex analysis

matlab唔係得numeric solution咋咩

數學冇興趣，會讀得好辛苦。

唔係，live script 可以 sym 咗佢

我Matlab冇license，唔想俾錢但翻版又好難搵 反而Mathematica 搵到
Symbolic computation嚟講mathematica同Python sympy都正，普通目的嚟講我覺得sympy仲好
不過做simulation我用julia多，快過python太多又易過c++太多

讀親多數都係proof course，剩係修過科numerical analysis，都唔知有呢啲嘢

喺個個有部電腦計數嘅年代呢啲簡直浪費生命

但 jupyter 嘅 julia 唔好用... Atom 又食 mem咁

呢方面Matlab定mathematica好啲

mathematica>matlab>python
不過價錢調轉

冇用 mathematica 以前我 numerical 嘢就 matlab, symbolic computing 就 maxima Maxima 部電腦唔會轉到咁嘈

我一直只係用jupyter嘅julia冇比較過，有咩唔好用？
我淨係知啲precompilation好耐但應該唔關jupyter事？

原來唔關事，係 precompile 問題黎
唔怪有時 shift enter 兩次都冇料到

毛語錄？

香港商務以前有賣白色迷你版毛語錄

用開翻版 還掂份thesis應該唔會直接引用mathematica結果，扮自己手計
但我可能慣咗python覺得佢仲好用
mathematica係好在有得interactive

咁你應該唔係長期用家
不過佢真正垃圾係啲debug message，成日唔知佢寫乜鳩

ug 時讀 differential equation 每次都係出咗答案先，然後由頭再計

中學個數學老師大學主修經濟，係學校教商業，經濟，數學，不過我個間學校都係廢廢地

當初唔識咁做搞到後期變咗直接抄source，因為實在太煩

ODE最好係咁，反正unique，你話你guess solution都吹你唔漲

avery ching 真係出晒名爛grade

上堂冇notes ，鳩吹寫白板
坐最後排咩都睇唔到
上左一堂後直接走堂放棄

有得trans

可以用cosine同sine嘅taylor series define

搭單問，如果我揀bmed 嗰stream會唔會幫到我入pgde ？唔該晒

弱智仔讀唔黎？ 返大陸聽你啲老師既歌啦

工程企撚開d啦

仲有呢首

啱啱數學系畢業

搵到工未

工程點會死 弱智嘅都pass到啦 我就係例子

其實我讀math為興趣

完全唔岩音...

The beauty of mathematics

讀數學出路=投考警隊

statistics
即刻上返天堂

上個sem有冇仆街呀sir，個個都派c，拉到穿左3

邊到有講過
不嬲都係打垃圾bootcamp 無打自學撚

其實當年想讀數但係淆搵唔到工所以冇揀數學系
真係想大約知道難成點
有冇得用下marvel boss做比喻？
假設al pure maths係打winter soldier
Ug pg 又係打緊邊隻boss? Thanos?dormammu?

計數就讀會計啦 讀撚數學咩

有冇讀到變pizza面

唔係諗住讀數會見到數字嘛

外國咪一樣乞食
人地讀MECHAN ENG 美帝係大郊區一樣係冇工開
最後咪又係BOOTCAMP 洗底

份人膠者 又冇傷害性

我都幾興幸當年差一兩分入哂銀時
入左真係變迷途小書僮

樓主可以考慮tran Computer science, 記得努力搵intern. 上下D大陸論壇學下點in, 搵人練習.CV 搵career center/friend/relatives 執好D

早一兩年d人吹到勁大 又講到讀數學百搭 可以做Banking quant, hedge funds
呃左幾多細路 一入到math第一關已經收左皮

相煎何太急

其實香港呢類工多數都外資,就算數勁都唔夠, 對英文水平都有高要求. 只有少數人入到

數學系唔同course嘅難度可以差好遠

regression 完全唔難 讀過最難ge 係stochastic process continous markov chain 不過都唔太難

但measure theory convergence 個d 就

咪玩，regression 可以玩死人: ANOVA (菜鳥), linear regression (新手), GLM, GEE, GAM, ARIMA GARCH， 如果未死得嘅可以繼續走向 multivariate regression, VAR, bayesian regression, causal inference 之路

measure theory 除左THEORY 之外仲有咩用? 真係APPLY 到咩?

一D advanced嘅Probability theory 會用到

你要有rigorous proof/ existence 你就要用到measure theory 同probability theory

我諗同analysis 差唔多？

認真的applied math同pure maths無乜分別

avery好grade架喎

中大ie印度佬

radon nikodym

個個人學野方法唔同，上YouTube揾個教得好的自學好過。。。唔識又可以上stackoverflow問。。。。

你計BS果陣咪有d1 d2既
d2=d1 - sigma(t)^1/2
哩個就係radon-nikodym derivative既result黎

我自己覺得最難姐
vector自己都handle 到
但去到 integration 真係搞唔掂
反而我學校d ode pde又唔算太難

Calc III係乜

multi-variable calculus
partial differential equations

你岩，一班complex 有7成人都係弱智

鬼叫UST收得咁低分

但係真係jack of all trades, but expert in nothing.

如果資質唔差, 唔會餓死囉

pde尚可
multivariable 地獄黎

you piece of shit

no bullshit Let's go!

英國讀緊數year2 其實乜7都唔識 唔知可以點

No pussy no pussy

trans

好奇一問，數學系出黎搵到Meh工？

same online exam就係抄pp啲答案 乜都唔明

讀real analysis 讀到想跳
Linear algebra 讀得唔好而家渡日如年

走夠唔知幾多堂扣一個大grade仲要開cam真係你讀撚埋我個份

real analysis教咩

數學系可以搵咩工

都係少少point set topology + 大路3033嘢

工程點會係﹐咪玩啦

條友擺明玩野

其實你地乞食既定義係點﹐月薪唔夠30K? 純粹想問

佢出名kill
非歐幾何佢kill撚到喊

加油 當初讀數都讀到變傻hi

關linear algebra咩事

讀maths 識code人工點止30k

個堆transformation n dimention睇到懷疑人生
Prof kai龍可唔可教點樣讀好

我自己都自身難保

差唔多死啦！ 我開始轉白卡中！

轉護士！係香港愈多人死的工作愈值錢

讀law 既表示同情

有興趣可以去歐洲讀phd
成績好嘅話就去美國

美國: we need calculus tutors, not graduate students

咁想知你地最後都係頂硬上？讀到懷疑人生

'Young man, in mathematics you don't understand things. You just get used to them.'